好睇嘅硬科幻動畫真係買少見少

呢5年嘅動畫產業=異世界

同意?

有無啲五年前嘅介紹吓

淨係十幾年前嘅攻殼機動隊都仲未被超越到，入面嘅思想到今日仍然算係超前

近幾年我覺得Harmony同樂園追放都值得一睇

嘩～睇硬科幻咁有品味，樓主講兩套睇過既硬科幻動畫黎聽下，記住硬科幻，唔好講錯軟科幻

下，姐係點

攻殼係硬科幻？何以見得？

咁你認為點先夠硬

刀劍啦

Okay好睇嘅，不過當係異世界類都冇問題..

硬科幻作品係建基於現實世界既科學，超脫現有科學概念、理論同數據既唔算硬科學，而包含現有科學理論，但係核心概念只係作者空想既作品就係軟科幻範疇，直接d講硬科幻需要從現實搵到例子，而軟科幻就任作者鳩up

例子：The Martian 係硬科幻，The Martian Chronicles 就係軟科幻

有睇過呢兩本小說一定睇得出硬同軟有極大分別，前者內容包含大量數據同科學理論支撐，後者只係作者假想既科學

上面講攻殼、刀劍根本唔係硬科學，連命運石之門都唔係

巴打知識好淵博

大友黑洋
BLAME! 作者
川尻善昭

睇哂吉浦康裕同伊藤三部曲佢啦，好正

阿基拉

睇嚟巴打好多貨

啱啱好今年就係2019

以我聽過既日本科幻動畫好似全部都係軟科幻，只係有幾部無咁軟，例如攻殼

黎緊呢一年會有部真正硬科幻動畫，Dr.Stone 新石紀

作畫既Boichi有畫另一本硬科幻漫畫ORIGIN 原型機

睇完之後應該分得出軟硬

見到原型機先諗返起，《銃夢》都應該硬科幻

ORIGIN幾好睇，不過是咪腰斬咗

完左啦，本身應該算係短篇，同《最強不良傳說》同一個世界觀，阿堅都有出過場

希德尼婭的騎士
A.I.C.O
樂園追放

巴打識貨

王立宇宙軍，科幻動畫顛峰

無啦啦串鳩人做乜

blame!唔算硬喇掛

即係根據現有科技理論演化就ok
不存左既物質，科技，理論都唔計

Dr.Stone講大部分都現代科技wo
唯一稱得上科幻嘅復活液同石化光線點睇都似軟
同埋好多情節都好兒戲（人類打贏獅子）
我唔覺得佢可以算硬科幻

你根本唔明硬科幻代表乜

硬科幻本來就係強調科學合理性，要將現有科技或者理論應用係虛構背景既作品之中，唔係點叫硬？照你咁硬科幻經典The Martian都唔算硬啦，一個工程師困左係火星種薯仔之嘛，都係用現代科技咋，全部有晒數據同理論係軟科幻？

唉屌講咁多做乜鳩，直接wiki

硬科幻的共同特點是故事情節依靠技術來推動和解決。作者也會儘量讓故事中的科技與出版時已知的科學保持一致。這是科幻界尤其是讀者對硬科幻的主要看法。

Dr.Stone 唔算硬科幻？

唔好搞笑啦
如果淨係講到現代科技嘅話硬係硬啦但連科幻嘅幻都稱唔上

連科幻係咩你都未搞得掂學咩人分軟硬？

幻係講幻想既背景同故事呀on9仔，wiki講得咁清楚仲要嘈? 定係你覺得全世界既硬科幻讀者都係on9唔識分得你先識分?

on9仔你搵嗰個定義只係係科幻嘅基礎上解俾你聽何謂「硬」咋

咁我隨便寫一篇現代背景嘅作品都叫科幻啦係咪？反正背景同故事一定同現實在出入

使唔使去搵下咩叫科幻先啊柒頭

然後真係東京奧運

話Dr.Stone係硬科幻真係笑料

仲要冇料扮四條屌你老味

現代背景科幻? 有呀「三體」咪係囉，星雲獎提名、拎左雨果獎tim，仲要係硬科幻，咁又點? 繼續撐啦

仲要冇料扮四條屌你老味 <<< 笑死我，WIKI你唔理、比例子你唔理，書又無睇過，學人講科幻，仲要分軟硬，你返去睇叮噹啦，叮噹對你黎講先係科幻，仲要係硬科幻tim

三體點睇都遠遠超前現代科技啦低能仔？第一集講三體星系咪幻囉，殺地球三體組織用嘅納米科技咪既有科技延伸出嚟嘅硬科幻囉

攞Dr.Stone嚟比傻撚咗？

丫屌，唔記得叮噹都係現代背景tim，叮噹都唔算科幻呀下嘛

笑死我 我話佢稱唔上「科幻」你死都要講「硬科幻」
基本邏輯能力都冇就收收皮啦柒頭

叮噹原來淨係得現代科技
你究竟訓撚醒未啊on9

Dr.Stone 變化石跳到3千年後人類文明滅絕唔係幻? 用科學去解釋石化原因同破解生物石化之迷唔係幻? 呢d故事會現實發生? 繼續撐啦，我仲未笑夠

咁我問你佢石化理由同復活液合唔合「硬」科幻嘅定義？

所以咪話撚咗佢「幻」嘅部分完全唔夠「硬」
「硬」嘅部分冇「幻」囉弱智

Dr.Stone唔算科幻咁係咩分類呀請問? 你答極都答唔到搬龍門搬到2046，用現代科技既幻想故事係咩分類? 唔係科幻? 上面講到口臭既The Martian，工程師用現實科學係火星救生種薯仔，算唔算科幻? 你答啦

唔好為小事而嘈交啦，大家都係動物台手足，和諧共處吧

Dr.Stone退一百步係軟科幻仲有乜問題？

而家人類連登陸火星都未做到
佢上到火星種薯仔算科幻有乜問題？唔好再搞笑啦

條友根本乜春都唔識，我貼晒理論、wiki、例子落盡佢面，佢條氣又唔順，仲係度撐，書又無睇過，都唔知做乜死拗爛拗

明朝解縉有對對聯去形容呢d人架，「牆上蘆葦，頭重腳輕根底淺；山間竹筍，嘴尖皮厚腹中空」

我本身都好客氣

你自己碌上去睇條柒頭點撚樣覆我

貼再多有撚用？九唔搭八我俾你貼到推爆post又點？on9仔思維

真心建議你on9就學下藏拙
唔係見你咁撚柒串都唔想屌你

大家都係想要個舒適嘅討論環境啫，各退一步海闊天空吧

種薯仔地球種唔到咩? 係火星種薯仔都係用地球泥土、地球手段，現代技術，讀者可以照住做喎，你唔係話唔算科幻咩? 唔夠幻丫嘛，定係而家又搬龍門話軟科幻?

ok，咁你解釋下咩叫硬科幻同軟科幻? wiki同廣大科幻讀者既軟硬科幻定義你唔同意?

就算照維基定義Dr.Stone都唔撚符合硬科幻嘅定義

我第一個留言已經講得好撚清楚

唯一稱得上科幻嘅復活液同石化光線點睇都似軟

同埋唔撚做9up
目前人類登陸火星只係喺理念上諗過
實際上到去點操作根本只可以靠估
而家佢上得到火星 種埋薯仔
絕對稱得上科幻
而且完全係現代科技基礎下嘅延伸
理論上係冇問題做得到 所以可以叫硬

但Dr.Stone完全唔撚同
你同我收撚皮啦

我講一句Dr.Stone唔算硬科幻條友就扯撚哂旗

真係唔撚好怪我屌柒佢
睇少少background定義就以為自己識好多
理解錯撚哂仲要大聲夾惡
食撚咗屎咁

希望大家唔好再自相殘殺！

我冇必要俾面條唔識尊重嘅垃圾

你哋可以試下出去同人講條友嘅偉論

Dr.Stone係硬科幻
一定俾人笑撚到面黃

希望大家唔好再自相殘殺！

我地動物台冇咗大台之後已經失去動力，希望大家可以互相尊重

1.點解「得復活液同石化光線先稱得上科幻」? 主角群變化石穿梭3千萬年後唔夠科幻? 即係話如果故事無復活液同石化光線，Dr.Stone就唔算科幻? 咁點解「人類登陸火星」又算科幻? 你點解釋科幻?

2.點解「復活液同石化光線點睇都似軟」? 復活液可以用現代化學手段造出黎，點解係軟科幻? 同埋你無答到我上面個問題，而家公認既「定義軟定硬科幻」係睇整部作品有冇用真實存在既科技去推進劇情，Dr.Stone 主角期期用化學、物理既科學方法係三千萬年後解決問題，咁都唔算硬科幻? 咁你點解覺得人類係火星種薯仔又算硬科幻? 定係你覺得The Martian 都唔算硬科幻?

1.講咗佢算軟科幻

2.佢嘅石化光線同復活液係連埋嘅system，但佢完全冇解釋到光線點令人石化，石化點保全人體，石化解除點樣修復人體全部冇撚說明過，只係講復活液咩成份根本冇切入問題核心，如果佢真係硬科幻佢起碼要有少少數據同實驗理論去support石化復活呢個concept，但好明顯佢冇做到。
而後面佢用真實存在嘅科技推動劇情只能算係科普作品，因為前面講過，佢「幻」嘅成分唔夠硬。

乜而家Dr.Stone 講左石化原因喇咩? 你又知佢無「數據同實驗理論去support石化復活呢個concept」? 我係跳左幾百期無睇定你係編劇? 你講下邊期解釋左石化原因?

殼中少女

笑撚咗
用下少少腦都知科學上完全講唔通啦

總之佢而家呢種模式「用現代科技解決現代人解決過嘅事」充其量只能算科普+軟科幻各半

咁機械人動畫算乜科幻

睇咩機械人

高達嗰啲無疑係軟

即係非真實系就是硬科幻

唔係

硬科幻嘅話首先佢會用實際存在嘅科學理論同物理常識為基礎去架構幻想世界嘅科技同世界觀，通常最好分辨就係睇佢有幾嚴謹，如果中學有認真讀過下science就會知高達嘅世界觀係從根本違背物理定律

比如話：
啲人可以避激光 但其實光速係冇可能避
當你見到光嘅同時其實你已經中咗槍

同埋高達高速亂飛駕駛員都冇事
但其實單單係G力（離心力啲fd）就夠攞佢命

唔嚴謹而且多bug嘅就係軟科幻
嚴謹同儘量貼緊現實嘅係硬科幻

小學睇高達我都係度諗點解可以避到激光

碎哂痴返埋
再淋復活液就原地復活

有咁方便就唔洗死人啦

how about this?

咁好難硬科幻，
下下合理邊有人睇
貼近現實都可以係老作
唔加D唔合理落去有鬼人睇
盡量貼近現實？tvb果D

黑富野D作品
尤其係傳說巨神同無敵超人珍寶3

Interstellar 咪硬科幻囉
其實硬科幻都會吹嘅
好似Interstellar嘅黑洞空間就靠ff出嚟
硬科幻嘅魅力係在於吹得嚟唔會太離譜
代入感強啲
軟科幻好多時真係睇落同兒童文學差唔多

但高達eva又咁多人啱

咁Harry Potter都好多人啱
我話硬科幻有市場姐
唔係要否定哂軟科幻